---
tags:
  - 随笔
  - shell
  - RSS
  - Minecraft
  - 电池
  - 站点动态
---

# 2022-04-11

## shell 脚本

天气太热睡不着，就翻了一下 openSUSE 文档团队所书写的 bash shell 简单脚本指南，发现这个东西的基本原理并不复杂。近期应该就能把文档站的东西重新整修一下。

## 文档站

文档站需要整修的还有联系方式和贡献指南。说实在的，现有的贡献指南太过于精简以至于只有有经验者才知道如何处理与指南不符的实际运作情况。

## 博客与 RSS

感觉自己建了一个文档站而非博客站点。存储最多的东西是各种笔记和译文什么的。有鉴于此，短期内没有计划添加对 RSS 的支持。

## MC

今天下午试了一下，在 openSUSE 上运行纯净版的 MC 效果非常不错（可以稳定在 60fps），但是一到需要打 mod 的时候，就各种报错，于是就直接放弃了这回事。

## 电源计划

之前的[事故](./2022-04-01.md)准确地说是 KDE 系统设置里面的电源设置出现了点问题：在接通交流电源的时候，盖上盖子，原本应该让系统锁屏，并且保持网络链接不变。但是由于未知的原因，这个设置被重置为默认值。笔记本一盖上盖子，过不了多久就会进入睡眠状态。

怪不得 Caps 键一直闪烁（而非有规律地闪烁），然后过不了一会系统就进入了引导界面。